<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>reflexions </title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on reflexions </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Florian Ernotte</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1er post</title>
      <link>http://localhost:1313/post/post1/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/post1/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui, j&amp;rsquo;ai décidé de créer un espace dédié pour publier du contenu varié sur ma pratique professionelle, mes idées, mes passions. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un véritable carnet publique dans lequel je souhaite partager mes reflexions sur des sujets aussi divers que variés.&#xA;C&amp;rsquo;est aussi l&amp;rsquo;occasion de tester et d&amp;rsquo;apprendre. En effet, pour ce site, j&amp;rsquo;ai décidé de le publier en utilisant Hugo.&#xA;Bonne lecture&#xA;F.</description>
    </item>
    <item>
      <title>cryptoreflexion7</title>
      <link>http://localhost:1313/post/cr7/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/cr7/</guid>
      <description>Introduction L’acceptation des ETF Bitcoin par la SEC (USA) envoie un signal fort au marché, indiquant une acceptation grandissante des crypto-actifs par les institutions financières. Cette étape marque un tournant, où le Bitcoin et d&amp;rsquo;autres crypto-actifs sont de plus en plus perçus comme des instruments d’investissement légitimes. Pour les investisseurs ordinaires et les entreprises, cela se traduit par une opportunité d&amp;rsquo;intégrer le Bitcoin dans leurs stratégies d&amp;rsquo;investissement.&#xA;Cependant, il est important de souligner l&amp;rsquo;aspect particulier de l&amp;rsquo;offre de Bitcoin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>cryptoreflexion6</title>
      <link>http://localhost:1313/post/cr6/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/cr6/</guid>
      <description>Conseil supérieur de l’audiovisuel(BE) Le Conseil supérieur de l’audiovisuel (CSA) a récemment mené une étude approfondie sur la communication commerciale et son utilisation par les influenceurs en Fédération Wallonie-Bruxelles (FWB). Cette étude, basée sur un monitoring de 146 vidéos diffusées sur YouTube, TikTok et Instagram en 2022, vise à comprendre comment les influenceurs intègrent la communication commerciale dans leurs contenus.&#xA;Si l’échantillon de cette étude (146 vidéos) est restreint, les informations retirées de cette étude n’en demeurent pas moins intéressantes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>cryptoreflexion5</title>
      <link>http://localhost:1313/post/cr5/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/cr5/</guid>
      <description>IOSCO (international) L&amp;rsquo;Organisation internationale des commissions de valeurs (OICV, IOSCO en anglais) a lancé une consultation pour obtenir des recommandations détaillées sur la manière de réglementer les crypto-actifs à l&amp;rsquo;échelle mondiale. Cette initiative vise à améliorer les normes internationales de réglementation des crypto-actifs, en décrivant comment les clients devraient être protégés et comment les échanges de crypto-actifs devraient répondre aux normes qui s&amp;rsquo;appliquent aux marchés.&#xA;Jean-Paul Servais, président de IOSCO, a souligné la nécessité de mettre fin à l&amp;rsquo;incertitude réglementaire entourant les activités liées aux crypto-actifs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>cryptoreflexion4</title>
      <link>http://localhost:1313/post/cr4/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/cr4/</guid>
      <description>“Le rôle du régulateur doit être de favoriser les échanges de tous les acteurs, de faire dialoguer, de mobiliser et de responsabiliser l’ensemble de la société et de parler en son nom. Le régulateur, quel qu’il soit, posera ainsi les bases de ce qui pourrait être une conception participative de la régulation (&amp;hellip;). En d’autre termes, le régulateur doit être l’instrument de la société pour contrebalancer le pouvoir des plus forts”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>cryptoreflexion3</title>
      <link>http://localhost:1313/post/cr3/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/cr3/</guid>
      <description>C’est quoi le principe de neutralité technologique? La neutralité technologique est le principe en vertu duquel l&amp;rsquo;État ne doit pas imposer de préférence pour ou contre une technologie donnée.&#xA;Ce principe a été notamment appliqué dans le cadre de la régulation de l’Internet.&#xA;L’OCDE recommandait, par exemple de tenir compte du “caractère fondamentalement ouvert de l’internet et la libre circulation de l’information, tout en faisant en sorte que la vie privée, les enfants et la propriété intellectuelle soient protégés de façon adéquate”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>cryptoreflexion2</title>
      <link>http://localhost:1313/post/cr2/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/cr2/</guid>
      <description>Mise en contexte En 2019, la France se dote de la loi PACTE. Cette loi intègre la notion d’actif numérique dans le droit français et le PSAN, le prestataire de services en actifs numériques.&#xA;Ce statut réglementé par l’Autorité de marché française (ci-après AMF) implique que toutes entités considérées comme PSAN doit solliciter un enregistrement (ou un agrément) à l’autorité de marché pour exercer son activité qui est devenue réglementée.</description>
    </item>
    <item>
      <title>cryptoreflexion1</title>
      <link>http://localhost:1313/post/cr1/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/cr1/</guid>
      <description>« La vie privée est nécessaire à une société ouverte à l&amp;rsquo;ère électronique. La vie privée n&amp;rsquo;est pas le secret. Une affaire privée est quelque chose que l&amp;rsquo;on ne veut pas que le monde entier sache, mais une affaire secrète est quelque chose que l&amp;rsquo;on ne veut pas que quelqu&amp;rsquo;un sache. La vie privée est le pouvoir de se révéler au monde de manière sélective ». Ces lignes sont reprises du manifeste des Cypherphunk écrit en 1993 par Eric Hughes.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/pages/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pages/about/</guid>
      <description>test</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
